---
title: "WPF 拖动滚动"
author: lindexi
date: 2018-8-10 19:16:53 +0800
CreateTime: 2018-2-13 17:23:3 +0800
categories: WPF
---

有时候需要这个效果，触摸向下可以向下滑动，不需要鼠标滑轮。
![](http://image.acmx.xyz/AwCCAwMAItoFAMV+BQA28wYAAQAEAK4+AQBmQwIAaOgJAOjZ/panel2017311092024.gif)

<!--more-->



<div id="toc"></div>

使用 ListBox 可以简单做到，那么如何使用 ScrollViewer 做到相同效果？

复制一下代码，运行可以看到，我的可以做到拖动时，自动滑动。


```csharp
          <ScrollViewer VerticalScrollBarVisibility="Visible"
                        PanningMode="VerticalOnly">
          <StackPanel>
                <TextBlock Text="林德熙"></TextBlock>
                <TextBlock Text="lindexi.oschina.io"></TextBlock>
                <TextBlock Text="blog.csdn.net/lindexi_gd"></TextBlock>
                <TextBlock Text="UWP"></TextBlock>
                <TextBlock Text="开发者"></TextBlock>
                <TextBlock Text="MS"></TextBlock>
                <TextBlock Text="csdn"></TextBlock>
                <TextBlock Text="滚动"></TextBlock>
                <TextBlock Text="点击"></TextBlock>
                <TextBlock Text="7.0"></TextBlock>
                <TextBlock Text="第一个是Out"></TextBlock>
                <TextBlock Text="Tuples"></TextBlock>
                <TextBlock Text="内部函数"></TextBlock>
            </StackPanel>
        </ScrollViewer>
```


其实就是设置`PanningMode="VerticalOnly"`

